解放軍駐港部隊微博發片 聖誕日維港起舞

平安夜起本港多區出現示威，多人受傷及被捕，警方曾形容聖誕節「香港人都唔係咁快樂」，但在同一天空下，解放軍駐港部隊微博於聖誕日分享「港島奇兵」帳戶上載的影片，在長達十八秒的片段中，有三名穿著軍服的士兵，在維港的背景下翩翩起舞。

「港島奇兵」在微博寫上「我們兵哥哥就是能文能武哦」；駐港部隊的微博則寫上「我們的兵哥哥也有活潑的一面哦」；《環球時報》的英文版Twitter亦有上載片段，則寫道「Hong Kong Garrison soldiers dance to a folk rhyme（駐港士兵伴隨民謠跳舞）。」

順帶一提，片段中的背景音樂是《火紅的薩日朗》，是中國蒙古族女歌手烏蘭托婭的其中一首歌曲，被形容為草原民族風。從網上所見，歌曲常在社交網絡App「抖音」出現。

Video:

跳到人妖咁撚樣

又打飛機，係出兵就快啦垃圾兵，話攻打台灣幾十年都唔夠膽打，摺完被未？

叫雞舞？

玩得抖音係咁上下

三隻弱智仔跳開心大媽舞

死返大陸啦撚樣

大媽舞

唔係話中國人唔過洋節咩？

FB見人話係基利特戰隊

應該係文藝兵黎 跳現代舞
共產黨軍隊先有既野
同其他兵種都帶軍階之分
所以有d靠唱歌都有大校軍銜

咩玩意

真係睇到堅想作嘔，群魔亂舞

突發

不反都出埋唔好再搵藉口唔出
1月1號維園見

【元旦大遊行 不反已出】

民陣已收到警方發出的不反對通知書，
可以正式同各位講多次，1.1 維園見！

元旦遊行當日將會有超過 40 個新成立工會同大家見面，歡迎大家了解詳情，加入你所屬行業的工會，壯大抗爭的組織力量。

毋忘承諾，並肩同行，五大訴求，缺一不可，
一月一，維園見！

【民陣元旦大遊行】
2020.1.1 星期三 Wednesday｜2PM
維園中央草坪 遊行至 遮打道行人專用區
From Victoria Park (Central Lawn) to
Chater Road Pedestrian Precinct

*已取得不反對通知書
*Letter of No Objection Received

認住831幫警甴殘殺手足兇手

中國人竟然過洋節

强调谴责中国駐港军人跳舞兴祝圣诞节，此行为严重伤害全国人民的感情！咱们是中国人不过八国联军的节日！这亦意味着驻港军队间接支持港独、颠覆国家政权！全国人民都不能够接受！